對人好會比人當工具?

人大左開始想識酒肉朋友
朋友連基本的快樂都無比你

人就好現實既
你真心對人 幫人做assignment 聽人講心事
人地咪定位你做(功課專員) (樹洞)
無assignment唔會搵你
情緒垃圾丟哂比你
你想呻佢就yes no ok true 藍tick你

好想同堆所謂朋友絕交
係咪好多人同我一樣
對人好 人地就定位你做(工具)?
我真係唔明

我聽過一句說話
善良要留比珍惜你的人
係咪應該同班所謂朋友斬纜?
大家人生係點過
我好迷茫
身邊無朋友 屋企人又唔係身邊
唔知點算好

利申:男 2x歲 not hehe

係咁㗎啦
我身邊有朋友黐埋嚟係為咗錢
有朋友痴埋為connection
有朋友痴埋係純粹圍爐

都習慣咗係真心嘅就會留低
唔真心嘅

咁仲有無真心朋友?
得閒可以食飯/出呢一齊玩
keep住聯絡?

希望你之後會一直真心對人好
堅持善良
但同時要分清楚邊啲人先係真正對你好
酒肉朋友嗰啲就唔使太幫手
但唔好諗點樣去害其他人
btw總有一日你會搵到一個真心對你好、會珍惜你嘅人

lihkg好少人有你咁正面 勁!!!!
你係我 會唔會唔理班搵你著數既人
你係點成長過去

細個會諗世界對我衰 我咪感化番人
到大個左先發覺世界唔係咁簡單

有，
咁上下圈仔嗰啲囉

對你好 無人稀罕我好

如果我係你
我會慢慢避開 唔好同呢班人接觸
慢慢搵返一班真係對自己好嘅朋友
當然你唔好一下子轉晒個態度
慢慢用唔同嘅藉口拒絕佢地無理嘅要求

例如平時唔同你傾偈
又無啦啦叫你幫手做功課嗰啲
就唔好理佢

淨係搵你傾心事，你唔開心又唔聽
就慢慢唔好聽佢講咁多
可能話唔得閒，叫佢搵其他人講

我都想感化其他人 但其實唔係咁容易
所以希望呢度匿名咁講都幫到你
Btw我仲細過你

已經好幫到我 起碼有個明確方向
多謝你
情緒問題做咩唔睇西醫 睇中醫?

係你識既都係仆街啫

我都覺 對人太好 好似俾人當左做工具人
付出≠回報
都唔奢求幫我啲咩大忙
只係希望真誠相待 我有難既時候聽吓我呻都好
點解最後都會變咗有事鍾無艷冇事夏迎春

唔使客氣
幫到你我都真心覺得好開心

我都相信，總有會珍惜你既人 巴打唔好放棄
不過我覺得，對人好之餘
都唔好咁容易all in對人，留番D空間俾自己

你都要學識止蝕了

其實係咩事搞到情緒病
係做完好人仲要比人搵笨心up?
中藥我都想食呀
有無咩中醫/中藥推介

共勉之 lihkg有愛
大家都係真心待人的天使

u are not alone

Totally agree
而家開始疏遠班酒肉朋友

個d而家仲成日出街吃喝玩樂
話一齊去遊行就潛水唔應機唔得閒

個d酒肉朋友
約去玩去食先上水
平時有咩問有咩幫手有咩呻
佢係唔會理你直接潛水
當調返轉當佢地有野要幫手
你幫你答 但來來回回多幾次
原來發現只係得自己係到on99咁付出
人地只係當你水泡工具人google人
仲講咩心呀

試過約左食飯 但屋企有事 臨時抽唔開身
就係到講 照去啦好唔好 盡量黎啦
我屌你老母含家產 體諒下人地得唔撚得呀
味講撚左去唔到囉
去少次又點撚樣呀 屌 睇到reply激撚氣到

其實都唔係第一日發生
以前就覺得算啦 份人係咁 由佢
唔知點解由6月開始
慢慢身邊既人浮晒d港豬味之後
愈來愈想疏遠呢d人

我中學時遇到好多
所以個時我冇朋友亦唔需要朋友
到現在同佢地冇聯絡了
都唔想再見 反正我都識到真正的朋友了
寧願冇朋友 都唔需要迫自己同d假情假意的人做朋友

所以你都應該繼續有愛啊～
覺得人際關係都係一種投資
想要有好既結果，自己都要付出佐先

巴打你依加係讀緊書？定開始做野啦？

依加讀緊書
硬係覺得將人際關係當投資好功利
就係有我好 你好 大家好的幼稚想法

你都岩 自己付出左先

都係功利架
但除非你可以做到，你對人好，唔介意你地對你唔好。。。
如果唔係，你都好易受傷架巴打 要識得保護自己

做得工具人既都會有個共同點 就係唔識保護自己
巴打加油 當有一日你覺得攰個陣 就自然會開竅

幫人要有底線
一兩次冇所謂
但係太多/太唔理/你真係唔想要識say no
因為你幫人唔係理所當然

做工具人咪幾好，前題係你唔好當對方真心朋友，當返對方工具人就夠
有需要先互相搵對方幫手利用下，平時無特別野就唔需要深入交流太多，無咁多野煩咪幾好